# README #  

* 단순 코드 리뷰를 위해 공개하는 것입니다.
* 개인정보 보호를 위해 일부 configuration의 내용을 누락하여 정상적인 작동은 하지 않을 것입니다.
* 서버와 클라이언트에 쓰인 module/library 등은 push하지 않았습니다.

커피배달 O2O 서비스의 웹앱입니다.  
이곳에 업로드한 코드는 메인서버, 관리자서버, 매장서버 중에서 메인서버에 포함된것입니다.  
Back-end : Node.js, MongoDB  
Front-end : AngularJS

기본적인 로컬, 소셜 로그인과 상품구입, 결제 등의 기능들을 구현하여 AWS ec2에서 테스트 완료했던 서비스입니다.  
DB는 하나의 DB서버를 사용하여 각각의 웹서버들이 유기적으로 데이터를 공유할 수 있도록 설계했습니다.  
하지만 주문정보의 경우에는, 클라이언트에서 결제와 주문을 했을 경우 메인서버에서 request를 받아 DB에 저장을 하는 등의 비즈니스로직을 실행하는 동시에 매장서버로도 데이터를 넘겨 클라이언트의 주문이 매장으로 실시간으로 보내져 처리될 수 있도록 하였습니다.  
관리자서버에서는 상품 등을 업데이트 및 편집하는 기능이 있으며 향후 고객 데이터를 활용한 마케팅 등 사내에서 사용할것을 상정해서 서버를 분리해 두었습니다.  
매장서버 또한 향후 여러 매장의 staff 관리 등의 로컬 기능들을 추가하기 위해 서버를 분리했습니다.